[Sell HK]輔警總監西貢村屋有僭建物 屋宇署向業主發出清拆令

屋宇署實地視察後，發現輔警總監楊祖賜位於西貢北港新村的村屋有僭建物，會向業主發出清拆令，予以取締。

屋宇署說，發現西貢北港新村163號村屋，設有支柱的地下金屬簷篷及天台搭建物，屬政府2011年加強執法後新建的僭建物，另有伸縮簷篷，屬加強執法當日已經存在的僭建物。由於業主委聘的顧問公司近日通知署方，短期內安排清拆有關僭建物，以及糾正伸縮簷篷以符合適意設施的準則，決定暫緩執法行動，並會緊密跟進清拆進度。

楊祖賜早前透過警察公共關係科回覆說，村屋天台構築物是太陽能板及可裝拆式圍板，已委託專業測量師處理及跟進。

做地產狗連僭建都撈埋